新手唔明期指

我買期指，一定要有另一個人（叫A）沽出期指
期指未到期，我就平倉（沽期指），依個時候A係會即時被逼平倉（買期指）

定A可以繼續直至到期

前者後者

你想平倉沽出去個陣 對家唔買 你咪平唔到囉

實際上係咪好易有人同你買？

咁期指唔係得你兩個玩架嘛
仲要有莊呢樣野

後者 不過冇咩可能 期指既成交量咁大

我問得唔清楚
我買期指，然後未到期我想平倉，係咪一定要有人同我買先平到倉

係 期指可以話係一定有人會同你接

股市市場
永遠唔會冇人同你接
只係會有冇人岩既價

所以唔係秒速交易，要等一等
但交易量咁大
唔洗等好耐

無岩價咪排q囉
等到兩邊岩假就成交

388實搵到人接手，因為現階段得佢一間「馬會」
買同沽都係得佢，差別只係成交價。

假設你做沽個張，買嗰個本身係做平倉又得，零倉+1又得；反之亦然

所以就有未平倉合約呢個term；唔未倉的話，就一路直至期指結算（未被斬的話）

唔會被迫平倉，因為個pool夠大，對手夠多（海量）
期指係388打莊做你對手，你係同388賭，俾按金入場玩；除非按金唔夠而被斬

？？
我買期指，可能港交所沽期指，港交所同我對賭？？

係

你沽一張—> 388 <— 乙買一張

所有買又好沽又好；都係388同你賭，確保唔會有對手輸爆倉違約

期指係zero sum game，你贏幾多就等於對家輸幾多，388唔做莊的話，一定有違約風險

當然388都唔係按金水平，388係會調整

（題外話，有個講法係借觀察388按金水平來預示後市）

*當然388都唔係無敵

期指一般leverage 8-9倍左右
但又有機會裂口開，又開大邊，風險都好勁下

按金水平，388係會調整

咁講法，係咪我買期指，港交所即時會沽期指，唔洗等人沽期指？
唔係好明港交所做莊姐係點

螢光筆左，睇下你明唔明先

唔明再解釋。

係咪我買期指，港交所即時會沽期指，唔洗等其他人人沽期指先成交到？
解答唔到依個問題，淨係講履約保證，唔知保證d咩

期指成交量好大 你肯現價沽一定秒trade

履約保證係保證你揸到結算果日一定會找數下話

牛熊證莊家作為"流通量提供者"嘅責任先係你講果種

「結算公司作為未平倉合約對手」

所有買同沽都係同388賭

應該咁講

個pool又夠大，388唔怕無對手

放低籌碼（按金）你就入得場

牛熊證簡單來講，係廢紙一張任炒
性質同期指好唔同

發行商一定要開價，一定要做流通量提供者

但期指個pool係全球性，幾乎唔需要流通量提供
無左388打莊，對手輸爆廠違約風險仲大過流通量風險

樓主咪就係問緊全世界淡友死撚曬果時佢又想平倉要點撚算囉

當然你可以吹到話 恆指個現價喺度 實有人會套戥接樓主貨之類

但係我可以答樓主 係 要等到有另一個人肯接你先可以沽

樓主咁撚蠢真係唔好玩

屌你老母 想肯定d問清楚都比你話咁撚蠢 你以後咪撚問嘢

係wor sor唔精神睇唔倒

其實咁問法，同等如問如果世界末日，股票會變成點差唔多

嘗試認真諗下完全0淡友機會有幾多先，要全世界淡友死哂，0.00000000000001%，好難真正假設到完全零淡友，100%買單邊

試下假設下，夾死哂淡友有無可能？
都有，但要assume 幾樣野；期指都係一籃子藍籌，期指要無限升，股票又要無限升，當中又涉及咁多對沖活動，同時股票都係同基本因素有關係，要支持股價無限升有幾多可能性？

要做到真係要單邊好倉100%真係未試過，中六合彩頭獎機率都唔知有無；反而單邊100%淡倉仲大機會，經濟崩潰同世界末日

一團和氣，有咩咪大家討論下，股場實有新手老手

當學多啲，最緊要贏錢大家開心

一團和氣啦大家

和氣生財

我都想問下
如果市場上得
一張+ 一張-
揸住+果個想平倉，但-果個唔想平
但與此同時有個入場想-
咁呢張- 可唔可以同平倉+ 成交？定要等多個人想開張+先得？

後者

以我所知，如果我買一張期指，要市場搵成交，港交所唔會沽左俾你先

388係待成交之後，變成我對賭人。

履約保證，保證對手唔會輸爆廠走佬，違約風險

極端啲講，如果有違約風險同埋無履約保證的話
假設恒指得5000點，沽一張期指，
之後升到11000點，唔開leverage都輸突，仲唔走佬？

期指同2800期權比較, 唔係期權公平D咩? 點解個個都玩期指

期指公平d. 期權market maker / 賣方好多時報個閪價俾你，雖然個價都仲係好過warrant

舉個例

未平倉合約171396張

有人想用22218 買

呢個買可以代表唔同意思
1）本來無倉，想+1
2）之前沽左，想+1 平倉

但未成交，唯有等

有人睇好，自然就有人睇淡
想做啲咩動作都好，開價位等成交。
唔想等就直隊或者直攞。

期權西價冇成交係因為小人玩喎
期指結算日咪又係大上大落, 定係期指多人玩到幾時都平到倉所以幾時行駛都冇分別

Tracker Fund 股票組合同恒指成份股比重係有啲分別，
未必會跟足，同埋如果Long的話，除左要睇佢郁唔郁，仲要睇佢郁成點，郁得勁唔勁；而Short的話如果收得少，做錯邊就接貨接到一褲都係。

當年acculmulator都係由一堆SP砌出來，亦令好多股票不問價亂掟，一啲理論上唔應該穿嘅位都穿埋；啲圖插到爛哂

Option 係比牛熊窩輪公平，但複雜在於IV 同Time Value；Long得唔好timing，遇上縮IV縮時間值，中邊都要輸

而期指係好多人眼中，簡單在 $10一點，$50一點
唔使諗其他因素，買中就夠。

搞咁撚複雜做乜
當股票咁買就得只不過有少少唔同既係
買好倉 沽出就買淡倉黎平
買淡倉 沽出就買好倉黎平
其實期指好簡單 危險既只係要注意你既按金

我自己就未試過成交唔到哩個問題 實有人接
個靈活性比牛熊高
牛熊一買入已經比人食左1格 要升20點先開始賺
但我期指可以頭1點已經可以開始考慮食糊

反而期權真係會無人接

財經台 唉
樓主擔心既問題係交易無對手 驚自己會平唔到倉
其實期貨期權市場有一大堆莊家係到提供流動性 只要你開個價足夠佢地對沖倉位 呢d free money 佢地係會食
期指個ask bid spread 更加小 買賣盤兩邊長期都有人掛盤
你想直接成交就咪用市價盤黎成交
除非金融市場所有人死淨你 否則點都平到倉

用市價盤

期權咪會

新手虛心d好 呢d 問題的確係會比人插
你咁驚其實應該google 下期貨既風險

不過樓主都已經好過好多人 呢到新手淨係識人買我買
玩緊乜都未撚知 識晒先問咩事

輸晒

可以要求報價

總有人平倉獲利架
咁咪自然兩邊balance 囉
升跌簡單d 解釋都係邊一面多人獲利/睇法

期指要補倉架嘛
唔夠按金又唔補會自動平倉
388 只係莊家 中間收手續費咁
期指係零和遊戲 一定係兩邊一齊做先成交到
個市場咁大 唔會平唔到

有Market maker 呢樣野。